<resources>
    <string name="app_name">Energy Virtual Assistant</string>
    <string name="select_month">Select Month</string>
    <string-array name="monthName">
        <item>January</item>
        <item>February</item>
        <item>March</item>
        <item>May</item>
        <item>April</item>
        <item>June</item>
        <item>July</item>
        <item>Augest</item>
        <item>September</item>
        <item>Octobar</item>
        <item>November</item>
        <item>December</item>


    </string-array>
    <string-array name="Gastips">
        <item> ১.বাড়ীর গ্যাস শীতকালীন ও গরমকালীন সময় গ্যাসের সংযোগ লিক আছে কিনা চেক করুন</item>
        <item>২. গ্যাসের সংযোগের ফিল্টার গুলো অনেক দিন ব্যবহার করলে গ্যাস লিক হয় ৷</item>
        <item>৩.গ্যাস না থাকলে অযথা গ্যাস লাইন চালু রাখবেন না৷</item>
        <item>৪.গ্যাস সংযোগ দিয়ে বাড়ী থেকে হবেন না</item>
        <item>৫.গ্যাস সংযোগ এর আগুন দিয়ে কিপড় শুকাবেন না৷</item>
        <item>৬.গ্যাস সংযোগ এর ফিল্টার আলগা করে রাখবেন না</item>
        <item> ৭.গ্যাসের সংযোগে অযথা গরম পানী বসালে গ্যাস অপচয় হয়৷</item>
        <item>৮.আমরা অনেক সময় গ্যাস সংযোগ অল্প করে চালু করে রাখি যা অপচয়</item>

    </string-array>

    <string-array name="bidduttips">

        <item>১.ফ্রিজ খুলে অযথা দারিয়ে থাকায় বছরে অনেক বিদ্যুৎ মনের অজান্তে খরচ হয়</item>

        <item>২.এনার্জী বাতি ছাড়া অন্যান্য  বাতি বছরে অনেক টাকা খরচ করায় বাৎসরিক বিল</item>

        <item>৩.টিভি চালু করে ঘুমালে বিদ্যুৎ বিল বারায়</item>

        <item>৪.লেপট্যাপ ও মোবাইল ফোন সম্পূর্ন চার্য হবার পর চার্যে রাখলে  বিদ্যুৎ বিল বারায়</item>

        <item>৫.ডিভিডি ও অন্যান্য ইলেকট্রনিক্স স্ট্যান্ড বাই মুডে  বিদ্যুৎ বিল বারায়</item>

        <item>৬.ফাকা বাসা ও রুমে  পাখা চালু করে রাখলে  বিদ্যুৎ বিল বারায়</item>

        <item>৭.বায়ু পরিবর্তীত মেশীন পুরোনো হলে  বিদ্যুৎ বিল বারায়</item>


        <item>৮.ফাকা বাসা ও রুমে  বাতি  চালু করে রাখলে  বিদ্যুৎ বিল বারায়</item>

        <item>৯.ওয়াশিং মেশিনে গরম পানি দিয়ে কাপড় ধুলে   বিদ্যুৎ বিল বারায়</item>

        <item>১০.অযথা বৈদ্যুতিক প্লাক সংযোগ করে রাখলে  বিদ্যুৎ বিল বারায়</item>


    </string-array>

    <string-array name="Panitips">


        <item>১.কল থেকে অল্প করে পানি পড়লেও তা প্রতি দিন ১৫ লিটার পানি নষ্ঠ করে ৷</item>
        <item>২.দাত ব্রাশ ও সেভ করার সময় পানি সঠিক পরিমান ব্যবহার করি</item>
        <item>৩.গাড়ী  এবং বাগানে ব্যবহারের পানিটি যদি গোসলের ব্যবহারেরপানি হয় এতে পানি বাচে</item>
        <item>৪.অফিস,শিক্ষা প্রতিষ্ঠানে এবং পরিবারের সবাইকে যদি বাস্তবাদী ভাবে পানির সঠিকভাবে শিখানো যায় এতে পানির অপচয় হবে না ৷</item>
        <item>৫.বালতি বা বাকেটে প্রয়ৌজনীয় তৈজসপএ ধৌত করলে পানির অপচয় হবে না</item>

        <item>৬.আপনার গোসলের সময়ের পরিধি কমালে পানি অপচয় হয় না</item>
        <item>৭.বর্ষা ও বৃষ্টিতে পানি সংরক্ষন করলে পানির সমস্যা সমাধান হবে৷</item>
        <item>৮.বর্ষায় ছোট ডোবা কীংবা টাংকিতে পানি সংরক্ষন হয়</item>
        <item>৯.কারখানার বিভিন্ন বড় জেনারেটর এর পানি পুকুর থেকে নিলে বিশুদ্ধা পানি সংরক্ষন হয়</item>
        <item>১০.মটর সঠিক সময় বন্ধ করলে পানি টাংকি হতে উপচে পড়ে অপচয় হয় না</item>
    </string-array>

</resources>
